---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（三）谈时间"
category: Other
summary: "时间对于每个人都是公平的。但是为什么相同的时间不同的人做同样的事，得到的效果却与众不同。其中的原因就是效率和思考问题的角度问题。效率，是在一定时间内衡量一个人所做工作所取得成就的最好度量单位。提高效率的根本方法就是把握好时间，合理利用时间。在做一件事情，你的目标就是把它做好，其他的不用考虑，也无需考虑。非宁静无以致远，一颗平和的心也是很重要的，即使在最炎热的环境下，也能保持平静的心。在相同的时间内带着愉悦的心情做事获得的收益比愁眉苦脸要高得多。所以以后做事切记两点，一是专注，合理利用时间，二是快乐地享受着做事。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 时间
---

`文/温国兵`

人生短暂，人活在世上不过区区几十年，除去睡觉、吃饭等时间，我们还有多少时间来学习和工作？

光阴似箭，一转眼就已经到了大二下期，仿佛昨天才踏入大学的校门。这一年多来，还是很有收获的。从当初对计算机一窍不通，到现在对计算机知识的入门和了解。这一路走来充满艰辛，但更充满着欢乐。从进入大学的第一天，我就要求和告诫自己不能浪费大学生活的每一天。所以对现在取得的小小成绩心里还是很欣慰。每一次的掌声是对我的最大肯定，也更加激励我一路前行。

![Precious time](http://i.imgur.com/IRPrxOu.jpg)

为什么我会取得一定的成绩，我认为我是一个较好的时间管理者。很久以前看过一本书，里面有句话，成功的人都是优秀的时间管理者。我每天都给自己制定计划，并尽最大的努力完成。一天的时间很短暂，但是我们却把很多时间浪费在很多无关紧要的事情上。我认为要利用好时间，关键就是专注。做一件事情就专注地做，不因外物而干扰，不因杂事而分心。专注于一件事情是种生活态度，是种敬业精神。

时间对于每个人都是公平的。但是为什么相同的时间不同的人做同样的事，得到的效果却与众不同。其中的原因就是效率和思考问题的角度问题。效率，是在一定时间内衡量一个人所做工作所取得成就的最好度量单位。提高效率的根本方法就是把握好时间，合理利用时间。在做一件事情，你的目标就是把它做好，其他的不用考虑，也无需考虑。非宁静无以致远，一颗平和的心也是很重要的，即使在最炎热的环境下，也能保持平静的心。在相同的时间内带着愉悦的心情做事获得的收益比愁眉苦脸要高得多。**所以以后做事切记两点，一是专注，合理利用时间，二是快乐地享受着做事。**

希望大家都能成为一个好的时间管理者。

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/7525218" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（三）——谈时间" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（三）——谈时间" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
